[行山撚］如果成班人行山俾狗圍咬，應唔應該制服狗隻以保安全？

之前成日行山有咁多野狗
d狗一有食物就突然衝前拉走黎咬

其實每隻狗有咁多牙咁危險，走左隨時又返黎咬人
咁除左用行山棍打走隻狗，仲可唔可以制服同縛起野狗，黎保護自己同其他人

有冇動物撚同行山撚討論下？